田北辰：民主派被清剿過中後，建制有人爭住表現自己，不斷尋找新敵人

公務員系統近日陷入政治漩渦，食物及衞生局新任常任秘書長劉利群上周獲晉升，遭部分建制媒體發炮攻擊，批評她過往處理「連儂牆」不力，更指控其丈夫蔡海偉為「泛民首腦」。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀近日呼籲停止「文革式批鬥」，指有關言論打擊公務員士氣，但葉太反被支持者批評「護短」。

港區全國人大代表、實政圓桌立法會議員田北辰今日（2日）下午在fb發帖，表示：「中央穩定香港，同為愛國陣營，意見和而不同，言論小心表述，互扣帽子禍港。」

他接受《香港01》訪問時指，希望建制派之間能理性討論、注意用詞，包容不同意見，不要隨意「互片」（互相攻擊）。他提到，可能因為民主派被清剿過後，有人「爭住表現自己」，因此想不斷尋找新敵人，放大分歧，但認為這樣做只會繼續令社會陷入混亂，不利中央穩定香港。

田北辰表示，葉劉淑儀為劉利群發聲時，用了「文革式批鬥」一詞，或令部分深藍人士不滿，因此可見社交網上有很多網民留言辱罵葉太，指控她「護短」、「暗黃」，甚至「想收買人心」等等，多難聽都有。他指從海量的咒罵聲中，也有部分人提出實質理據，指劉利群當時在食環署的工作，對「止暴制亂」的工作有不利影響。

田北辰指，意見當然可以不同，但希望彼此之間用詞要有分寸，不要過火：「起碼葉劉淑儀一定不可能是黃營的吧？這明顯不是事實。今時今日中央想穩定香港，不是想搞死香港，如果連建制派都『互片』，長此下去會很麻煩。」

他提到，前中央政策組首席顧問邵善波近日呼籲對香港不要「overkill」，否則只會「病人變死人」，意思就是「一國兩制」運行上確實出現一些困難，但如果用藥過重，最終只會禍及香港：「用藥用得太重，病人會死，用得太輕，病人又沒有反應。下手下得準確很重要。」

田北辰指，過去一段時間《港區國安法》對民主派產生明顯的打擊作用，但可能因為民主派被打倒後，藍營內一些人「爭住表現自己」，於是刻意放大彼此分歧，互相攻擊，但這樣其實是在另一個層面「搞亂」香港社會。

正在深圳檢測、準備上京參加「兩會」的田北辰表示，相信中央對此情況十分清楚，到情況失控時自會阻止：「希望大家小心想清楚，『一國兩制』要走下去，這樣搞亂、鬥爭，對香港沒有好處。不同力量都要明白，一些人用力比你希望的太多或者太少，都只是策略的問題，不要動輒就扣帽子。」

是撚但啦
支共唔倒
香港都唔會好

唔跟黨走？郁佢

你想收油呀？

佢地都知道鳥盡弓藏

小粉紅要維穩費呀，咪阻住人搵食

田北辰淆撚到瀨屎
遲早到佢

Battle royale

田二少呢D温和建制派，下個到鬥你啦

根本搞亂香港的只有建制派，不斷找新敵人

大公文匯會有錯?國安法?

批鬥機器開動左想停？
有無睇歷史

大家撐邊個先？
我就認為清文宣清得幾好
不過有啲建制有心玩野，阻住哂

白區黨以為自己唔使死呀

證明田少葉劉堆人真係唔識支那史

唔清理好你哋點安排紫荊黨南下

而家先知共產黨本性？

支那歷史果然幾千年都無進步過

有冇睇文革，車毀人亡之前係唔會停

左派批鬥不嬲無盡頭

食環署長升職？舖緊路坐陳姑娘個位？

好事

中共總書記習近平1日發表談話時表示，「敢於鬥爭是我們黨的鮮明品格，我們黨依靠鬥爭走到今天，也必然要依靠鬥爭贏得未來」，面臨的風險和考驗一點也不會比過去少，因此要增強「底線思維」，定期進行全面排查。

又唔聽話

越亂越好

有句野叫做異端比異教徒更可惡
藍屍最需要嘅永遠係搞死其他藍屍，個個都爭住奶共，唔搞死其他人點上位，點霸到條水喉

田北俊你唔好唔記得你當年03年唔投23條，亂中亂港

唔係遲咗而係下一個一定到佢

藍都唔得?

佢應該算係建制本土派

鬥爭精神，最好鬥死曬佢，支那幾千年不停分裂唔係冇原因

你阿哥..........酒呀

你可以篤你大佬架

香港班垃圾藍屍唔夠根正苗紅，鬥死佢地搶哂啲家產

好快到佢兩兄弟

放左個火只會愈燒愈旺，又唔係支那咁，反日一過界就「嚴打」，你班友準備收皮啦

田北辰正甲由、去蕪存菁都唔识？
想换個暗黄局長上位 等黑爆又可以劵土重来？

支共見到佢地咁不知幾開心

《港區國安法》對民主產生明顯的打擊作用

唔怕直接講出口了

田北辰: 我係田北辰啊屌你

鬼打鬼

因為下班到佢哋， 港英餘孽

其實我地係咪都可以咁做？鬥紅

反對勢力無野可以做到既時候就唯有係啦，所以話而家最好鬥紅鬥藍鬥撚死成個香港，反正我地都死左一大半

仲有鐘國斌

分化撚 放負撚

攬炒

全香港人都唔係自己人，話知你鬥死佢，郁佢唔到

中共一直以來都係咁。瞓咗幾耐呀田少

共匪: 連坐法呀屌你

田少70歲 驚閪咩

都果頭近 俾支那搞咪退休走佬

人地話走就走 驚條撚

田北辰: 田北俊你個仆街

好撚驚呀田生？

意見當然可以不同，但希望彼此之間用詞要有分寸，不要過火

成班都不保
等支那人進場

轟

田少即係唔認同大公文匯立場？

連登仔都識移民，竟然擔心田少會無好下場

深藍有錯咩？你唔夠藍啫

冇晒敵人咪內鬥

就冇人擔心下 搞完權貴

就到我地

重有半世人要過 又走唔到

走去笑個就死有錢佬

次要敵人

土共唔會有存在價值。先唔講田北辰葉劉，就算係邵善波哩個左王或者葉國華、曾鈺成哩類人響新香港都好快會被淘汰。
本地年輕左派就更加需要又紅又專，唔制造敵人證明自己價值點上位？
紅衛兵造反派唔易做的

安心鬥紅

唔好意思, 已成CONDOM

下個咪你囉

你父母邊到出世 係咪黨員
你邊到出世又係咪黨員
新xianggang只要根正苗紅既中国香港人

收唔到油啦
只會越批越紅

由至憎既同事入手先啦，知道邊個有外國護照既咪打個電話去国安署話佢成日係公司宣揚政治理念

建議齊批鬥葉劉唔夠紅

咁係咪石頭砸自己腳

呢班友瀨共之前，完全唔去了解共慘黨歷史先架喎

好治癒

汝懷有二心耶？

你同你大佬邊走得甩

想縮？加速主義鬥佢老母

下個咪你兩兄弟

支共係會搞死埋自己先會識停

田少會唔會比人鬥

又鬥藍

冇人鬥就唔係共黨啦
點都要搵野鬥下既
你d人有溫飽就求更多野嫁喇

搞死咗香港之後
支共內部鬥爭在白熱化
因為被世界圍堵之後只有一個人可以攞到油水嗰個就係習近平
一個高壓煲可以頂到幾耐呢

咁溫和建制派
暗黃啦而家

領導人一日都在位都唔會停

其實佢講嘅嘢都值得我哋反思
鬥藍如今只係非常之起步嘅階段
但呢條友已經好醒水走出嚟叫佢哋唔好再咁樣分化落去
因為自己陣營互鬥其實好愚蠢
何況處於弱勢嘅我哋
而且鬥黃呢個現象係一直彌漫緊
所以喺如此弱勢嘅情況下仲想行落去
首先要做嘅嘢就係團結
田呢條友都深明此道，我哋唔可以唔明

田少下個到你LA!!!

句子 負面 但事實
正評係 押韻

習主席講左要鬥爭

文革個陣會鬥到上劉少奇
鬥完劉少奇就鬥陳伯達
總之最高層個件 （毛魔/ 維尼） 開得呢個制
唔鬥曬下面班當權唔會停

鬥完當權派 呢批就會內鬥

大劣最興互鬥，好快有狗咬狗睇

加速大法好

兔死狗烹

出到境先講
你要睇姓駱同姓夏嘅有幾癲

根本班深藍粉紅本性就要搵人賴搵野屌

之前都講過 泛民咁多年黎都係做緊保皇黨既擋箭牌同出氣公仔

總知呢班深藍老野必定要屌反對派去突顯自己跟政府走
屌足咁多年泛民 習慣左呢種內鬥性格咪形成而家咁囉

係所以真係好想睇佢地內鬥

戰狼內交

公務員真係抵撚死
成日搞民主派做劊子手
支持獨裁專制以後自己抽到水

最後米又要還